# 今日内容
	1. 数据库连接池

	2. Spring JDBC : JDBC Template



## 数据库连接池
	1. 概念：其实就是一个容器(集合)，存放数据库连接的容器。
		    当系统初始化好后，容器被创建，容器中会申请一些连接对象，当用户来访问数据库时，从容器中获取连接对象，用户访问完之后，会将连接对象归还给容器。

	2. 好处：
		1. 节约资源
		2. 用户访问高效


	3. 实现：
		1. 标准接口：DataSource   javax.sql包下的
			1. 方法：
				* 获取连接：getConnection()
				* 归还连接：Connection.close()。如果连接对象Connection是从连接池中获取的，那么调用Connection.close()方法，则不会再关闭连接了。而是归还连接

		2. 一般我们不去实现它，有数据库厂商来实现
			1. C3P0：数据库连接池技术
			2. Druid：数据库连接池实现技术，由阿里巴巴提供的


	4. C3P0：数据库连接池技术
		* 步骤：
			1. 导入jar包 (两个) c3p0-0.9.5.2.jar mchange-commons-java-0.2.12.jar ，
				* 不要忘记导入数据库驱动jar包
			2. 定义配置文件：
				* 名称： c3p0.properties 或者 c3p0-config.xml
				* 路径：直接将文件放在src目录下即可。

			3. 创建核心对象 数据库连接池对象 ComboPooledDataSource（）
			4. 获取连接： getConnection
		* 代码：
			 //1.创建数据库连接池对象
	        DataSource ds  = new ComboPooledDataSource();
	        //2. 获取连接对象
	        Connection conn = ds.getConnection();









	5. Druid：数据库连接池实现技术，由阿里巴巴提供的
		1. 步骤：
			1. 导入jar包 druid-1.0.9.jar
			2. 定义配置文件：
				* 是properties形式的
				* 可以叫任意名称，可以放在任意目录下
			3. 加载配置文件。Properties
			4. 获取数据库连接池对象：通过工厂来来获取  DruidDataSourceFactory
			5. 获取连接：getConnection
		* 代码：
			 //3.加载配置文件
	        Properties pro = new Properties();
	        InputStream is = DruidDemo.class.getClassLoader().getResourceAsStream("druid.properties");
	        pro.load(is);
	        //4.获取连接池对象
	        DataSource ds = DruidDataSourceFactory.createDataSource(pro);
	        //5.获取连接
	        Connection conn = ds.getConnection();
		2. 定义工具类
			1. 定义一个类 JDBCUtils
			2. 提供静态代码块加载配置文件，初始化连接池对象
			3. 提供方法
				1. 获取连接方法：通过数据库连接池获取连接
				2. 释放资源
				3. 获取连接池的方法


		* 代码：
			public class JDBCUtils {

			    //1.定义成员变量 DataSource
			    private static DataSource ds ;
			
			    static{
			        try {
			            //1.加载配置文件
			            Properties pro = new Properties();
			            pro.load(JDBCUtils.class.getClassLoader().getResourceAsStream("druid.properties"));
			            //2.获取DataSource
			            ds = DruidDataSourceFactory.createDataSource(pro);
			        } catch (IOException e) {
			            e.printStackTrace();
			        } catch (Exception e) {
			            e.printStackTrace();
			        }
			    }
			
			    /**
			     * 获取连接
			     */
			    public static Connection getConnection() throws SQLException {
			        return ds.getConnection();
			    }
			
			    /**
			     * 释放资源
			     */
			    public static void close(Statement stmt,Connection conn){
			       /* if(stmt != null){
			            try {
			                stmt.close();
			            } catch (SQLException e) {
			                e.printStackTrace();
			            }
			        }
			
			        if(conn != null){
			            try {
			                conn.close();//归还连接
			            } catch (SQLException e) {
			                e.printStackTrace();
			            }
			        }*/
			
			       close(null,stmt,conn);
			    }
			
			
			    public static void close(ResultSet rs , Statement stmt, Connection conn){
			
			
			        if(rs != null){
			            try {
			                rs.close();
			            } catch (SQLException e) {
			                e.printStackTrace();
			            }
			        }
			
			
			        if(stmt != null){
			            try {
			                stmt.close();
			            } catch (SQLException e) {
			                e.printStackTrace();
			            }
			        }
			
			        if(conn != null){
			            try {
			                conn.close();//归还连接
			            } catch (SQLException e) {
			                e.printStackTrace();
			            }
			        }
			    }
			
			    /**
			     * 获取连接池方法
			     */
			
			    public static DataSource getDataSource(){
			        return  ds;
			    }
			
			}

## Spring JDBC
	* Spring框架对JDBC的简单封装。提供了一个JDBCTemplate对象简化JDBC的开发
	* 步骤：
		1. 导入jar包
		2. 创建JdbcTemplate对象。依赖于数据源DataSource
			* JdbcTemplate template = new JdbcTemplate(ds);

		3. 调用JdbcTemplate的方法来完成CRUD的操作
			* update():执行DML语句。增、删、改语句
			* queryForMap():查询结果将结果集封装为map集合，将列名作为key，将值作为value 将这条记录封装为一个map集合
				* 注意：这个方法查询的结果集长度只能是1
			* queryForList():查询结果将结果集封装为list集合
				* 注意：将每一条记录封装为一个Map集合，再将Map集合装载到List集合中
			* query():查询结果，将结果封装为JavaBean对象
				* query的参数：RowMapper
					* 一般我们使用BeanPropertyRowMapper实现类。可以完成数据到JavaBean的自动封装
					* new BeanPropertyRowMapper<类型>(类型.class)
			* queryForObject：查询结果，将结果封装为对象
				* 一般用于聚合函数的查询

		4. 练习：
			* 需求：
				1. 修改1号数据的 salary 为 10000
				2. 添加一条记录
				3. 删除刚才添加的记录
				4. 查询id为1的记录，将其封装为Map集合
				5. 查询所有记录，将其封装为List
				6. 查询所有记录，将其封装为Emp对象的List集合
				7. 查询总记录数

			* 代码：
				
				import cn.itcast.domain.Emp;
				import cn.itcast.utils.JDBCUtils;
				import org.junit.Test;
				import org.springframework.jdbc.core.BeanPropertyRowMapper;
				import org.springframework.jdbc.core.JdbcTemplate;
				import org.springframework.jdbc.core.RowMapper;
				
				import java.sql.Date;
				import java.sql.ResultSet;
				import java.sql.SQLException;
				import java.util.List;
				import java.util.Map;
				
				public class JdbcTemplateDemo2 {
				
				    //Junit单元测试，可以让方法独立执行
				
				
				    //1. 获取JDBCTemplate对象
				    private JdbcTemplate template = new JdbcTemplate(JDBCUtils.getDataSource());
				    /**
				     * 1. 修改1号数据的 salary 为 10000
				     */
				    @Test
				    public void test1(){
				
				        //2. 定义sql
				        String sql = "update emp set salary = 10000 where id = 1001";
				        //3. 执行sql
				        int count = template.update(sql);
				        System.out.println(count);
				    }
				
				    /**
				     * 2. 添加一条记录
				     */
				    @Test
				    public void test2(){
				        String sql = "insert into emp(id,ename,dept_id) values(?,?,?)";
				        int count = template.update(sql, 1015, "郭靖", 10);
				        System.out.println(count);
				
				    }
				
				    /**
				     * 3.删除刚才添加的记录
				     */
				    @Test
				    public void test3(){
				        String sql = "delete from emp where id = ?";
				        int count = template.update(sql, 1015);
				        System.out.println(count);
				    }
				
				    /**
				     * 4.查询id为1001的记录，将其封装为Map集合
				     * 注意：这个方法查询的结果集长度只能是1
				     */
				    @Test
				    public void test4(){
				        String sql = "select * from emp where id = ? or id = ?";
				        Map<String, Object> map = template.queryForMap(sql, 1001,1002);
				        System.out.println(map);
				        //{id=1001, ename=孙悟空, job_id=4, mgr=1004, joindate=2000-12-17, salary=10000.00, bonus=null, dept_id=20}
				
				    }
				
				    /**
				     * 5. 查询所有记录，将其封装为List
				     */
				    @Test
				    public void test5(){
				        String sql = "select * from emp";
				        List<Map<String, Object>> list = template.queryForList(sql);
				
				        for (Map<String, Object> stringObjectMap : list) {
				            System.out.println(stringObjectMap);
				        }
				    }
				
				    /**
				     * 6. 查询所有记录，将其封装为Emp对象的List集合
				     */
				
				    @Test
				    public void test6(){
				        String sql = "select * from emp";
				        List<Emp> list = template.query(sql, new RowMapper<Emp>() {
				
				            @Override
				            public Emp mapRow(ResultSet rs, int i) throws SQLException {
				                Emp emp = new Emp();
				                int id = rs.getInt("id");
				                String ename = rs.getString("ename");
				                int job_id = rs.getInt("job_id");
				                int mgr = rs.getInt("mgr");
				                Date joindate = rs.getDate("joindate");
				                double salary = rs.getDouble("salary");
				                double bonus = rs.getDouble("bonus");
				                int dept_id = rs.getInt("dept_id");
				
				                emp.setId(id);
				                emp.setEname(ename);
				                emp.setJob_id(job_id);
				                emp.setMgr(mgr);
				                emp.setJoindate(joindate);
				                emp.setSalary(salary);
				                emp.setBonus(bonus);
				                emp.setDept_id(dept_id);
				
				                return emp;
				            }
				        });
				
				
				        for (Emp emp : list) {
				            System.out.println(emp);
				        }
				    }
				
				    /**
				     * 6. 查询所有记录，将其封装为Emp对象的List集合
				     */
				
				    @Test
				    public void test6_2(){
				        String sql = "select * from emp";
				        List<Emp> list = template.query(sql, new BeanPropertyRowMapper<Emp>(Emp.class));
				        for (Emp emp : list) {
				            System.out.println(emp);
				        }
				    }
				
				    /**
				     * 7. 查询总记录数
				     */
				
				    @Test
				    public void test7(){
				        String sql = "select count(id) from emp";
				        Long total = template.queryForObject(sql, Long.class);
				        System.out.println(total);
				    }
				
				}
